九男女涉10.1黃大仙非法集結 影片顯示現場無人 只聞警罵居民「天使」稱「所有路口都有曱甴」

前年10月1日示威者「遍地開花」，多區有示威活動，其中9名男女被指當日在黃大仙非法集結，案件今在西九龍裁判法院開審。當日有份執行行動的督察作供指，在鳳德道下車後，示威者「四面八方都有」，不斷以石頭等雜物掟向警方並叫囂，故他曾三度舉藍旗並指示下屬發射催淚彈。惟辯方播片卻顯示警員下車時，馬路上已沒有示威者，甚至聽到有警員稱「啲人走X晒」，沒有警員遇襲；反而有警員與樓上街坊互罵，甚至向上層居民叫喊：「收嗲啦天使，跳落嚟啦！」督察回應稱片段未能拍下警方遇襲經過。

有警員稱「所有路口都有曱甴」 督察盤問下割席

辯方盤問時，播放警員隨身錄影片段。片段顯示，警員下車後至步行至滿佈溪錢的十字路口，馬路上已無示威者，沒有警員受襲。辯方問：「片段顯示，冇任何人攻擊警方，係唔係？」韓回應稱「條片影唔到」。

辯方再播數分數片段，片段中警員在馬路上戒備，有警員喃喃稱「啲人走X晒」。辯方再問：「呢4分鐘內，冇人向警方作出攻擊啦？」韓同意。辯方再問，他所指稱下車時見到的黑衫人士，到了哪兒已經無從稽考，韓回應謂：「可以咁講。」

辯方指出，警方由下車那一刻至進入盈鳳里大舉拘捕示威者前，沒有受過任何的人攻擊，韓稱：「播嘅片段的確冇影到我哋遇襲，（受襲）係其後嘅事。」

韓又指，警方當日行動沒有限制或阻止居民或任何人出入任何地方。警方片段顯示，在警方防線前方鳳德道正有4至5人從小巴下車，落車頭幾名人士均是穿深色衫，下車後亦行往盈鳳里。韓回應稱，當時「係唔會見到」有小巴落客，但相信落車數人與早前堵路等事件無關。辯方指，現場即使穿黑衫的人，亦未必與示威有關。韓稱不排除這個可能性。

韓又承認，有屬下警員與樓上街坊吵架互罵。辯方大狀問，片段顯示有警員向居民謂「收嗲啦天使，跳落嚟啦」，韓稱他聽不清楚是誰說。大狀又問，有警員說「開緊機、開緊機」，是否正在提醒同袍錄影當中，韓稱「不排除係吖」。

片段亦顯示，有警員稱「所有路口都有曱甴」。韓指，該警員是一名有份指揮行動的警署警長。被問到「曱甴」是甚麼意思，韓回答「我諗大家都明嘅」。大狀要求韓解釋，韓才稱「因為嗰時嘅社氣氛係咁嘅，形容啲黑衫黑褲嘅人。我就從來都唔會講呢啲嘢嘅。我嗰時做緊其他嘢，我唔知佢有咁講」。辯方向他指出，當時警方對黑衫人士已有既定的偏見，韓謂「唔係個個人都係咁嘅」。

警甴

[行動Post] Anti-lockdown 討論區

死黑警，死全家

唔係個個人都係咁嘅今時今日重諗住扮白警

1.片段中警員在馬路上戒備，有警員喃喃稱「啲人走X晒」
2.片段亦顯示，有警員稱「所有路口都有曱甴」,韓指，該警員是一名有份指揮行動的警署警長
3.片段顯示，警員下車後至步行至滿佈溪錢的十字路口，馬路上已無示威者

原來果位時沙咁有自知之名,知道自己係曱甴

上庭之前唔覺自己交d 柒片出黎咩

左膠： 有大把白警你唔知姐

所有路口都有毅進仔

又唔洗負責任, 點都冇所謂啦, 今次告唔入咪再轉第二條再告, 邊有得輸
所謂法治社會

執左點擺上庭

警甴成日老作有人危害支那国家安全嚟呃ot 唔驚遲啲會俾支共清算？

即係佢知叫人「曱甴」有問題，但係仲係咁叫
紀律部隊

預測到呢班撚樣第日輸撚咗俾人清算嗰陣
就個撚個扮撚晒白警身不由己
一群無恥之徒

食屎狗

辯方問韓是否知道「曱甴」的意思，韓稱「我諗大家都明」，辯方要求韓直接回答問題。韓解釋「當時社會氣氛，黑衫黑褲嗰啲示威者⋯⋯我從來都唔講嗰啲嘢」。韓承認片中有人大叫「曱甴」，辯方質疑警方對示威者有偏見；韓稱「唔係個個都係咁」。

嘩屌
原來知醜㗎啲狗

死黑警又講大話

又比假口供

係庭緊係咁講啦

呢隻狗太冇guts啦
反正啲官自己人
駛乜驚wo

今時今日班狗點執都唔使負責㗎啦

黑警死全家

屌，有曱甴就call食環啦

根本就冇扮
係講大話啊

今時今日只要係黃就可以亂屌

又話我諗個個都明嘅
又話唔係個個都係咁
啲狗真係智障

但法官唔會理呢

死黑警死全家

天使呢個稱呼真係好過癮，完全冇侮辱性但佢地覺得好勁，同nmsl差唔多

睇下中美大戰 大家都有槍 邊個先係曱甴

喂 屌你老母 阿蛇

推

非誠實可靠証人！

有冇人識呀呢啲撚屌過馬路分分鐘比車撞
香港咁多交通意外

黑暗到，正卜街。 用香港市民錢養喱班食碗底反碗面嘅人渣。

驚乜撚呀狗閪

姓韓條友個名好熟
好似係大學d 師兄
估唔到去左做狗狗

一個唔覺意，可能班警察己經上晒腦，真心相信自己係正義，乜野片段都只會反映佢地口中既黑暴，即使明明睇到既係相反。

死黑警 又比人捉到作假口供

其實好奇 點解辯方會有差佬嘅片
如果feel到對落charge不利 黑警唔提供呢條片比辯方
咁都吹佢地唔脹
利申：唔識法律

係咪讀書少到連柒字都唔識寫

我淨係記得果陣佢地好鐘意幾個鐘後d人散哂就係原地係度自己行黎行去扮推進，唔知有冇拍片之後用呢

所有路口都有曱甴！！
會唔會係講緊佢d"同袍”？！

係比假口供 吹啤啤

佢地見鬼！

死黑警 又想老砌 黑警正仆街

狗

1. 辯方可以自己搵片嚟播
2. 控方會有不使用證供材料 辯方有權知道係啲咩嚟

Push

俾假口供又冇後果，梗係鳩吹啦

其實佢地話果陣撞鬼咪得囉 咁都唔識作

本身com 好交乜片都會罪成

1我知
但辯方都可以拎到黑警隨身影個啲片？
2 就係 如果黑警由頭到尾都唔披露條片係個list度 辯方都唔會知有呢條片？

虛心求教

有提過係隨身機拍嘅片？呢個唔清楚
2 無得畀佢唔披露 控方都要俾辯方知道佢有咩料喺手方便佢地答辯架嘛

內文有講
有黑警片中講「開緊機開緊機」

我好奇嘅係
理論上
如果黑警/律政屍覺得呢條片對控方不利/有機會影響到入罪率
索性話呢條黑警無開到cam （而家佢地有咩做唔出）
直接由頭到尾都唔呈上呢條片係你講個張證物list到咪吹佢唔脹？
就變咗要辯方自己搵其他片證明自己清白?
因為我見被捕人士關注組等相關tg channel 求片好耐
而且有時要辯方律師去搵啲街鋪求佢地比cctv 片
（仲要未必肯比）

（無罪推定RIP)

感謝師兄熱心解答

辯方會challenge點解班狗唔著機
呢個係打程序其中一個方法
自己搵片有時未必係要自證清白
有時係打片段同證人講嘅野唔一樣令佢不可信而打甩

印象中幾年前 有單案揭示咗
班狗唔一定要開
極其量係開機前要口頭警告：「而家我地將會錄影」之類
當然呢個已經係2015年嘅香港
2019開始 班狗已經無視警察通例
（天水圍外賣仔單嘢又係 開咗機都可以特登用叫風褸擋住個cam扮唔小心遮住咗 影唔到做咗乜）

我都係唔明 如果商戶唔比cctv（好似旺角囍囍單嘢咁）
都吹佢地唔脹
辯方無足夠料去打你口中所講嘅嘢（證人真確性）
好多時都係信哂班狗片面之詞
變咗而家好似好多法庭新聞都係要辯方搵到片自證清白

多謝師兄唔嫌我蠢

我都記得
係空無一人嘅多區地方拍片同掉催淚彈